【業績速報】金斯瑞純利跌不派息 PE 230倍

過去一年熱炒，獲北水寵幸的的藥股金斯瑞生物科技(1548)公佈，去年盈利2,612萬(美元，下同)，同比跌0.4%，收益1.52億，同比增33%，每股盈利1.52美分，不派末期息。金斯瑞今年累升37%，以最新股價27.35港元計，市盈率為230倍。

公司解釋，收益及毛利增加，主要是由於新型抗體藥物，及生物仿制藥開發服務的訂單數量大幅上升、升級產品及配置銷售團隊等。
分部業績方面，生物科學服務及產品收益為1.22億，同比增13.7%，受惠於分子生物學及美國客戶大幅增加，以及生物製劑業務收入增加所致。至於工業合成生物產品收益為1178萬，同比增68%，細胞治療收益為1834萬。期內研發開支為1810萬，同比增90%。
公司指，將於今年建設標準生產基地，以滿足臨床試驗要求及未來商業化生產的需求，並會專注發展中國工業酶市場及新的國際市場。